1月19日之聽日出gpa:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

小弟想就尋日一則香港新聞道歉:

有「上海仔」稱號的中年漢於元朗先遭車撞，後被刀手斬傷，兇徒事後逃去，而警方正追緝涉案兇徒。

尋日可能有巴打絲打混淆左呢個上海仔係平時我地熟悉個個上海仔郭永鴻,但事實上佢係元朗一個同樣有上海仔稱號既人,我做得唔好,並且可能誤導左咁多位,小弟係到要講聲:好對唔住

我係知錯認錯改錯既人,下次會多加注意,希望咁多位原諒我今次既過失

另外,尋日有巴打提議我係link後面加個個媒體既名,今日小弟就試下咁做,各位有咩意見請繼續提出

長氣說話講完,夠鐘沖涼返學走人

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 梁振英發表任內最後一份《施政報告》，當中包括灣仔運動場改建為會展康體設施、建議郊野公園邊陲建公屋及逐步取消強積金與遣散費長期服務金對沖等。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 政府將法定最低工資水平由現時每小時32.5元調升至每小時34.5元，建議下月提交立法會，新修訂將於5月1日實施。

(明報)
(東方日報)

3. 羅冠聰、劉小麗及姚松炎就政府以宣誓無效為由要求覆核取消其立法會議員資格一案的法律援助申請不獲批准。

(東方日報)

4. 食物環境衞生署致函青年新政及民族黨，終止他們早前在維多利亞公園投得的三個年宵攤檔租約。

(東方日報)
(蘋果日報)

5. 警方拘捕一名男子，指其涉嫌於網絡出售偽造的Big Bang演唱會門票。

(東方日報)
(蘋果日報)

6. 有司機涉嫌駕車撞飛過路青年後只停車叫途人報警，隨即不顧而去，警方經調查後在附近尋獲涉案私家車，現正追緝在逃司機歸案。

(明報)
(東方日報)
(蘋果日報)

兩岸:

1. 國家主席習近平展開訪問瑞士的最後一日行程，其會見了國際奧委會主席巴赫（Thomas Bach）。

(明報)

2. 中國外交部副部長劉振民訪問新加坡並與星方磋商，確定去年沒有召開的中星雙邊合作聯合委員會（JCBC）會議將於下月舉行。

(星島日報)

3. 山西省紀委書記任建華當選首任山西省監察委員會主任。

(明報)

4. 中國紅色通緝令第五號人物、有「中國偉哥之父」稱號的閆永明回國投案自首後又返回紐西蘭。

(明報)
(星島日報)

5. 台灣的行政院不當黨產處理委員會推遲召開商討解凍國民黨部份黨產的會議，有國民黨成員衝入行政院抗議，遭警方帶回。

(東方日報)

6. 廣東佛山市在一小時內連續發生兩宗巴士爆炸案，共造成6人受傷，警方調查後稱爆炸由車廂垃圾桶內疑似爆炸物引發。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

國際:

1. 美國總統奧巴馬赦免向維基解密洩密的變性人美兵曼寧（Bradley Manning），將其原本到2045年的刑期提前至今年5月17日完結。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 非洲尼日利亞空軍在東北部打擊伊斯蘭極端組織「博科聖地」時誤炸一個難民營，造成最少76名平民和救援人員死亡，逾100人受傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 韓國特別檢察組申請拘捕青瓦台前秘書室長金淇春與現任文化體育觀光部長趙允旋。

(明報)
[url][/url] (東方日報)
[url][/url] (星島日報)

4. 曾指控特朗普性騷擾的女子塞沃斯（Summer Zervos）入稟法院，控告特朗普發表錯誤及誹謗性言論，導致她情緒受損及蒙受經濟損失。

[url][/url] (明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 菲律賓證實53歲韓國商人池益洲綁架遇害案中的8名疑犯有3名為現職警員，1名為退休警員，前3人被捕接受調查，而後者則已潛逃加拿大。

(明報)
(東方日報)

6. 於上月的大選中落敗卻拒絕下台的岡比亞總統賈梅宣佈岡比亞全國進入緊急狀態。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早8點/9點/10點會分批post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

1月20日: